居貝澳5年孩子被質疑欠競爭力 疫境遭解僱細So陪妻兒慢活人生

疫情期間不少打工仔慘食「無情雞」，前商台DJ蘇耀宗（細So）也於今年4月接獲大信封，離開工作20年的崗位。面對逆境、疫境，細So坦言有更大空間思考全家的未來，自己會朝著作曲人目標進發；兒子的心情亦沒受影響，仍每天掛上笑容，慶幸早已為妻兒找到理想的大嶼山安樂窩。

細So與太太陳穎楠（WingSouth）育有一對兒子「浪人兄弟」，快將7歲的蘇浪仁（Jack）和4歲蘇㟍仁（Max），名字有著同一讀音，細心一看「浪」與「㟍」代表有山有水，「仁」就是兩個人。細So覺得整個畫面好靚，讀音又好聽，亦能反映出對他們成長的期望——親親大自然。

3層村屋旁親手建樹屋
一家四口已居於大嶼山貝澳5年，在長子Jack 1歲半時，便搬入海灘旁一個村屋，筆者曾家訪探望，3層高的村屋地方寬敞，地下是客廳及開放式廚房，二樓是睡房，頂樓就是夫妻的工作間，有DJ需要用的影音器材及手工藝設備等。

熱愛手工藝的細So，力推自己一個木工大作。約一年多前，他大顯身手在屋外塔建了一座樹屋大約8呎 X 4呎，是送給妻兒的小小童話世界，經歷了一個風季仍屹立不倒。今個暑假，一家人只能安在家中，細So就趁機進行「樹屋擴建工程」。
"有部分木材是從垃圾房執回來的廢棄傢俬，太太常罵我是垃圾佬。"

兒子盼長大後成為探險家
兩名兒子從小與大自然為伴，到海灘玩沙游水學衝浪，特別喜歡探索海洋生物及昆蟲，Jack更揚言「我的志願」是做一位探險家，將來穿梭森林和進入大海探索，「我想找出海洋中所有生物！」細So聞言大表感動。
"他不是要當成職業，只希望發掘更多擴闊眼界。我問他有沒有興趣上太空探索生物，他說要讀多點書，幾感動呀。"

國際學校同學全是街坊
Jack和Max順理成章入讀貝澳附近一間國際學校，少功課校園生活開心，最有趣是同學都是街坊街里，「有這班人陪伴成長好得意。」細So對師生及校園環境感到滿意，雖然課程或許比市區學校進度慢，但老師十分愛錫學生，兒子尚年幼應先打好根基，建立良好的學習方法和態度。
"不應逼迫他們抄寫，會令他們抗拒學習；相反讓他們覺得學習是快樂，日後學任何東西都好快上手。"

孩子上網課 家長多從旁鼓勵
今年幾乎整個學期都停學，細So對此看得淡然，手執學業主權的太太比較緊張。她笑言，兩個仔從未如此渴望上課，因每日在家實在太悶。細So認為，雖然網上教學缺少了人與人之間互動，但他發現在家上網課有一個好處。
"家長能在背後留意孩子上課，當孩子做得好時，家長在鏡頭後稱讚，孩子會好開心，變得很有動力學習。"

幸好活潑的兩兄弟在家懂得發揮創意，一條樓梯、一支木條，他們都可以玩一餐。看著兩名兒子自得其樂，細So慶幸生了兩個仔。
"好彩他們兩兄弟玩得埋，在這些時刻有人一齊玩原來很重要，拿著一張紙、互相打屁股，他們都會笑餐飽，當然他們也常鬧交大哭。"

一度被舊同學質疑欠競爭力
看著兒子臉上每天都掛上笑容，細So相信自己為家庭作出了正確的選擇。數年前，細So一次與舊同學聚會，有不少已成為醫生、律師，席間細So透露，希望讓兒子入讀Happy School快樂成長，卻遭舊同學質疑欠缺競爭力，並建議出市區讀傳統名校。
"聽到此，我發現道不同，不相為謀。"

舊同學受啟發︰我想見返個女笑
幾個月後，席中一位舊同學忽然傳來短訊說︰「我終於明白你為何如此選擇，女兒返學幾個月，我從未見過她笑。」他並提出帶女兒入大嶼山一起玩耍，「我想見返個女笑。」

細So閱畢後感到驚訝，亦當然無任歡迎。雖然最終他們因事沒有前來，但這位舊同學開始帶女兒行沙灘，重拾笑容。
"最少我的兒子是快樂成長，見到他們面上的笑容，我覺得好值得。至於將來他們是否沒有競爭力，亦都很難說，我只是讓兒子的生活有多一個選擇。"

兒子眼中的爸爸職業︰講嘢佬
至於細So的前景，他形容現時是一名自由創作人，有接洽不同類型工作，沒有陷入難關，現希望全心成為作曲人，今年目標要寫15首歌，靈感來自每天生活。「未知如何推出，賣到就賣，如果到年尾賣不完就自己唱。」

兩名兒子對於爸爸「失業」是無動於衷，因在他們眼中，爸爸的職業不是DJ，是一位「講嘢佬」，無論在電台開咪、做司儀、配音、訪問、做facebook及IG直播，兒子都見爸爸「一輪咀講嘢」，從沒有失業過。

大廚出山成「剩食達人」
細So以前主力做黃昏節目，現終於可與家人一起正常時間吃晚飯，更經常親自下廚將剩食變為美食，成為「剩食達人」，例如將湯渣加點辣醬、豉油等調味作伴麵食，出奇地美味，又可順道教小朋友不要浪費食物。

最近細So更獲邀成為星展「Care more, Waste less」計劃的「展愛大使」，與膳心連基金協助將剩食轉化為膳食，派發到有需要的人手上。

▲ 細So親手建成了這間樹屋，今個暑假要安在家中避炎，他會趁機進行擴建工程。

rich!

商台無人性，永久罷聽

佢本身都係太古城大架

窮極有個譜

唔止有錢仲好識得教仔

留名等睇連登仔話人唔識教仔

好想有咁既老豆，一定有快樂童年

老豆老母都係大學生
個仔衰極有限

好多人返學都係鳩玩
中學先發力都唔遲

我都想有，可惜冇咁既可能
但係有佢做例子，令我明白到，第日若果比唔到自己d仔女有呢種享受童年嘅生活就真係唔好生
無謂生個細路出嚟，然後要佢由童年就開始承受讀書壓力

係咪同老細換妻果個?

蘇浪仁
蘇㟍仁

開心既係佢小朋友夢想係便探險家，而唔係醫生律司個類

唔係換妻 係上司娶左佢老婆

商台jack hohnson

So爺

佢兩個仔唔講以為日本仔嚟睇面形大個應該幾靚仔

到底細so同wing離婚單野係點?
wing之後同903高層
但又有人講細so花花公子
定其實係性格不合?

發力既野
一兩年就得
但人品性格既培養
要五年十年以上

佢老婆咩國籍
似外國人

林若寧做佢腦細騎住佢再屌埋佢老婆
大大頂綠帽笠落佢度都忍到
佢都真係男人中既典範

好多廣告佢配音
應該搵埋唔少

媾左老細條女 仲唔炒9 你

佢兩個仔成個日本仔咁
開頭以為佢老婆日本人黎

佢老婆真係十項全能個種黎
煮飯教仔運動都好勁
會帶個仔去衝浪
佢地兩個真係好比心機栽培同陪個仔
佢兩個仔一定好幸福

細過冇聽 妹妹妹妹?

嗰個前妻嚟

個個係前妻

佢兩個仔好似日本仔

哇 屌
兩個都叫wing 我咁多年後先發現唔同人

好難想像佢哋生活喺香港
好幸福

真 想考好個試 早兩年準備乜都夠

兩個仔都好似日本人 大個應該幾靚仔

"最少我的兒子是快樂成長，見到他們面上的笑容，我覺得好值得。至於將來他們是否沒有競爭力，亦都很難說，我只是讓兒子的生活有多一個選擇。"

香港真係好少有呢D家長
家長點諗真係好影響到個小朋友

兩個仔都

好正
但兩個仔個名同一個讀音好麻煩啫
不過可能佢哋講開英文

呢啲環境成長一定好開心

質疑欠競爭力？

其實往往可以脫穎而出嘅
都唔會係比幾皮野買迪士尼英文套裝
或者一星期要上七堂興趣班個種小朋友囉

起碼咁睇依兩個小朋友
抗逆 eq 思維 創意 都完勝你班戇鳩怪獸家長教出嚟
10歲都未到 識背多兩個生字 計多兩條數 真係咁緊要？

成個日本仔咁

想支持細so嘅話，佢晚晚都有開live㗎，可以去聽
中秋嚟緊可以幫襯望月月餅

佢同望月有咩關係?

人生贏家

睇wiki 寫
細so老闆食左細so老婆，離婚
然後佢老闆食到上埋身，娶左果條女

Jack和Max順理成章入讀貝澳附近一間國際學校

咁有錢？

本身要有錢先做到

真

佢老婆有份，所以前兩年勁多明星都post呢間

wing 個妹好靚
之前做國泰management

不過原來兩姊妹都同過徐x敏老公wrong hole一齊
宜家唔敢講
以前應該唔係咩好野...

想支持細so嘅可以入嚟睇下，有細So做主持。
香港本土音樂人需要你嘅支持。
［本地音樂節］約你睇個show TONE MUSIC FESTIVAL

兩個仔好幸福

係，有無心做好緊要。

我屋企絕對可以俾到咁嘅環境，但由細都大都老竇老母只當我個獎杯同獎牌，口口聲聲話為你好為你好，但你個人感受，件事對我情緒同成長係咪好，屋企人根本唔理，佢只理你個成就，佢哋最錫嘅，係你嘅成就，同自己個面子。

兩個仔睇落好似日本啲細路咁
靚仔

人各有志
冇一種生活係啱定唔啱

突眼口水佬

林若寧炒鳩雲海

其實係咪要好有錢先做到咁
我第時有仔女嘅話 我都想比佢過啲咁嘅生活

大丈夫 能屈能申
見佢同而家個老婆
同2個仔仔 咁開心
都覺得佢幸福

養多一隻狗仔 加倍快樂

望月佢老婆創立架

有塊地起屋，仲洗擔心個仔將來？

佢老婆靚女黎 佢地好襯

好正呀！！會支持

我諗最基本係你要比到你d仔女讀國際學校先
有咁嘅經濟能力，係居住問題方面應該都唔難解決

佢間村屋租㗎

間樹屋好正

成個家庭都好日本feel
理想人生

下，可以自己執木起樓？合法？咁我都起得啵

應該係係自己花園起

佢前妻人盡可夫

呢D先係生活，其他香港人只係生存緊

sad but true
繼續生存係為左繼續幫老闆做野

哇呢個廣告

兩個老婆都叫wing
兩個仔名一樣讀音

睇新聞睇到一頭霧水

細SO好靚仔 可唔可以做我爸爸

原來就係佢

想當年小學個時 老師叫大家喺黑板寫自己第日想做咩
個個寫咩醫生律師 我寫探險家
俾個miss篤咗出黎當住全班面笑我不切實際
仲寸話祝你成功啦吓
細個聽到真係唔開心咗一排

教畜

你仲要afford每日揸車出中環返工
隧道費呢？泊車？油錢？時間
咁你需要一份自由彈性嘅工作
打工仔就難啲囉

個面起角

好撚有型

0:48 睇片
黃

個仔咁撚型嘅

上年見過佢老婆ig動態post張望月月餅圖再加hashtag #唔好暴動 即刻勁反感

係咪曲咋 佢老婆點會藍

個舊同學真係戇撚鳩
讀國際學校先係人生贏家
食ABC又得,食鬼妺又得
再唔係溝個印度西施,拖出嚟都唔失禮

以往每日放工聽佢live
而家臨訓聽佢live

老老實實曲定直都反感啦 上年咩時勢呀

利申：唔係批鬥佢藍定黃 只係我見到佢咁打hashtag自己一定唔會幫襯望月

仲以為E記係佢前妻
當堂嚇一嚇

想比綠帽佢戴

真，本土音樂好雖要我哋支持，呢班人俾大眾忽視咗好耐。
一齊推黃色音樂圈

背棄了理想，誰人都可以

On撚9教畜
唔係個個都衰 但係呢啲座井觀天嘅撚樣真係會害人一世

而家香港真係要夠錢退休先有資格生仔

無人講間樹屋既 靚到
玩木工好似reddit d鬼佬咁既生活

佢把聲好好聽 細個聽住黎做功課
佢地一家四口好幸福

咪就係，唔通留係傳統名校捱足成個童年同青年時期咁樣好咩

樹屋算唔算僭建，新聞岀左，分分鐘俾人告

睇呢個廣告佢靚過99wing

仲以為佢係好好先生

奶野

唔知個阿b係乜水呢正到要細so偷食

Molamola

我都係

20日前我仲以為佢係個住家好男人，點知......

之前睇仲好似好好咁

屌 伏撚晒

尼間係鬼樹屋
佢知唔知樹屋係乜？

篇報道距離今日仲要一個月都唔夠

僭建？

我今日睇呢個Po睇到一半
蘋果就彈咗佢出嚟
燈撚到

好好先生都要屌閪架

連登仔又燈死一個

阿B好波

貝澳武夫

妻兒慢活人生

自己就風流快活

我一直都以為佢真係起左間喺樹上面嘅屋

老婆咁正都去偷食